\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Cálculo 2~~~(MAT0026)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Aplicações da integral.
 \\
Coordenadas polares, gráficas e áreas.
 \\
Fórmula de Taylor e aproximações (funções de uma variável).
 \\
Sequências, séries numéricas e séries de potências.
 \\
Vetores no plano e no espaço.
 \\
Equações paramétricas, curvatura, aplicações.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Sequências; Séries numéricas
 \\
2. Séries de potências: Soma, diferença, produto e quociente de séries de potências. Derivação e integração de Séries de Potências. Aplicações
 \\
3. Fórmula de Taylor, estimativa de resto e aproximações (Funções de uma Variável)
 \\
4. Equações diferenciais ordinárias de 1a ordem: motivação; interpretação geométrica; equações com variáveis separadas; fatores integrantes; equações lineares de 1ª ordem; Método da Variação de Parâmetros; família de curvas ortogonais a uma dada família de curvas; aplicações; Teorema de Existência e Unicidade para o problema de valor inicial (sem demonstração)
 \\
5. Equações diferenciais ordinárias lineares: oscilador harmônico; equações de 2ª ordem com coeficientes constantes; problema de valor inicial; equação característica; sistema fundamental de soluções; solução geral; oscilações livres; equações de ordem arbitrária com coeficientes constantes, caso homogêneo e não homogêneo; Métodos dos coeficientes a determinar; Método de Variação de Parâmetros. Oscilações forçadas; outras aplicações
 \\
6. O método das séries de potências: A equação de Cauchy; equações lineares com coeficientes variáveis; resolução através de séries de potências; equação de Legendre; polinômios de Legendre; Método de Frobenius; equação indicial
 \\
7. Transformada de Laplace: integrais impróprias, definição, propriedades básicas e exemplos; relação com a derivada e integral; aplicações à equações diferenciais
 \\
8. Sistemas lineares de equações diferenciais ordinárias de 1a ordem: motivação; sistemas lineares homogêneos com coeficientes constantes; plano de fase
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
THOMAS, G.B., CÁLCULO - VOLUME 2, 11a ed. Pearson/Addison-wesley - Br, 2008.
 \\
BOYCE, W., DIPRIMA, R., Equações Diferenciais Elementares e Problemas de Valores de Contorno, , 9ª ed. LTC, 2010.
 \\
(eBrary) Schiff, J. L., Laplace Transform : Theory \& Applications, 1a ed. Springer, 1999.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Stewart, J., Cálculo - Vol. 2, 6ª ed. Pioneira/Thomson Learning, 2009.
 \\
\textbf{open access} \\
\textbf{open access} \\
\textbf{open access} \\
(eBrary) Vrabie, I. I., Differential Equations : An Introduction to Basic Concepts, Results and Applications, 1a ed. World Scientific Publishing Co., 2004.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Cálculo 1.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

